東亞銀行4宗罪

（代朋友出post)
明白大家貴人事忙，但希望發大家少少時間，幫手推下個post

我地知我地只係一小撮人，相比醫護人員我哋喺呢個行業嘅危險性不大，但其實我哋無論retail 定corporate 的同事每日都會接觸唔同嘅客，都屬中高危行業
我哋希望盡力俾外面D人知呢間銀行的HR 做得有幾差，部門主管有幾廢！

當香港疫情大爆發之際， 東亞銀行口講視員工為重要資産 ， 但卻無視生命，強迫員工上班!
以下係東亞銀行的4宗罪

1. 只允許30% 員亞work from home
公司講到好似好為員工着想，由東亞高層Daniel Lo 出email 由話可以允許員工work from home ，但話要（7:3）至少七成人要繼續返工！更仆街嘅係睇真啲封email 其實話係要70% stay at primary office，各大部門主管為咗唔影響productivity , 即刻將放annual leave / bcp office 的人計晒落去，切夠人頭就算⋯ 最後成個絕大部分都係成條team 返工! Wfh 係為左減少人流，唔係砌夠數啊 ！

2. 部門主管強行自我釋法
睇標題可能大家唔明，其實東亞高層同共產黨一鳩樣，成日將啲policy 再自行演繹！好似今次咁部門主管用盡不同藉口拒絕員工wfh ..例如：office grade 唔可以有remote access (其他department 可以）/ 大部份工作paper work（其實有soft copy) /唔夠人手....on99藉口 員工wfh !
更聽聞(未fc)有某部門主管怒斥員工如果咁驚疫情可以拎no pay leave 㗎，但每條team 只可以一個人 請 ，唔比overlap !

3.分行絕對有機會成社區大爆發危機
話說東亞銀行，幾年前為咗美觀，比顧客更加有親切咁，全部分行拆晒所有玻璃，喺疫情期間先加返塊所謂嘅膠板⋯但大部份嘅branch 都係非常多人 ，可以話完全冇社交距離！ 更離譜嘅係冇完全拒絕唔戴口罩嘅客入分行⋯
另外，有員工家人/朋友 中招，只係低調叫員工自行隔離14日並冇通知其他同事，已依家嘅病毒指數，該名員工可能已經係一個隱形帶菌者⋯你唔講比啲員工知，如果我因為返工搞到嘢買俾屋企嘅小朋友老人家，係咪Lupina Chueng 你負責任

4. 欺壓前線員工，係咁捽數

喺疫情期間，其實好多公司都唔鼓勵員工外出見客，唯獨東亞銀行依然要求員工外出見客，而且大部份嘅部門主管都set 啲唔合理嘅數！ 大佬呀，而家社區爆發啦，邊度嚟咁多客！又要Casa 又要lending 都算啦⋯做咩要每個R M跑10隻 SFGS 啊（呢啲完全冇錢賺嘅項目， 東亞高層你地係咪真係要咁擦政府鞋)

總結： 東亞銀行，DLLM!!

要等到有爆發先會驚

東亞真心好撚垃圾

狗也不屌

Thanks for sharing

咁痴線？ 家人和朋友確診都只叫同事自己隔離？想變東亞群組啊？

仲有啲system勁垃圾⋯成日話paperless 但簽份docs 要走5層樓先搵人簽名

李國寶

起政府都唔帶頭wfh
都仲有wfh都算係咁啦

雖然我有得wfh但見到有同事因為無VPN 所以無呢個機會，我都好嬲！
促請東亞高層為個個員工增設VPN ，唔好淨係一味派中國武漢口罩。。。

憤怒push

推
銀行黎講真係垃圾
當d staff 唔係人

嗰塊濕鳩板根本咩用都冇！擋住哂啲聲 變相員工同客人 要靠近喺板同板中間條罅講野 仲埋過未有板嗰陣😠
冇wfh就扮保障員工話星期一至五分行收4點 收4點一個鐘有咩用呀 星期六又唔見早一個鐘喎！
最賤格係完全冇顧及啲懷孕職員 肺炎爆到咁 我個大肚婆同事成個月都返足星期一至六 問佢點解咁安排就話人手不足 都唔知係咪想佢快啲中肺炎 唔駛喺公司阻埞 e d時候好應該學下大貓啦 人地新年之後啲高危同事全部wfh

垃圾銀行

等睇東亞群組爆出黎

李國寶嘛

西亞真係垃圾公司

東亞真係好垃圾

呢啲公司要有人中招先做野
人地匯x 行山 星x 一早wfh

垃圾 壓窄員工

銀行介兩大垃圾 星展東亞 真係冇講錯

東亞濕9銀行想見報，推爆佢！

東亞銀行d 女teller好正式(港島區)

貴公司 網上理財好垃圾

東亞就算啦。李家都諗住賣

還我東亞日

第二係邊間

星展

渣打都未出聲

Up

中銀都係

（再補充）
有部門主管仍然要求員工跑幾層樓簽到 增加各樓層交叉感染的風險

歡迎東亞同事再補充

大大力推

推

唔掛得比人剔出恆指

其實呢 你做得銀行
就預左啦
頂唔住咪咪撚做囉

想偷懶唔跑數就大大聲咁講啦
諸多藉口

我哋跑緊數開OT 你唔撚知啫
Wfh =唔撚使做啊
塞返入去你老母個閪到啦 P牌仔

而家仲有咩銀行係恆指成份股？

你無數交 銀行點出糧比你？
你有糧出架麻 係咪呀！？
覺得危險咪辭職唔好做lor
你唔做大把人做呀
呢d時勢有份工你咪算執到lor
仲開post鬧公司 係咩心態
成熟d啦

push

大撚把啦

李國寶個兩個仔真係垃圾 特別係A

又恆生又匯豐
不如直接講全部銀行都係仆街

有員工住嗰棟中左招，居然叫員工自己去驗而唔係叫佢隔離十四日，2000蚊驗一次呀大佬。

收到wind 佢啲bcp arrangement 濕鳩到
同一層調唔同位都count 落個30%
屌你小學雞班房調位咩

呢班撚樣都係唔見棺材唔流眼淚 成日都覺得啲同事WFH唔係做嘢 又唔諗吓Remote Access唔係人人有
我果層仲有幾個嫌WFH麻煩主動要求翻Office 又話要Transform? Transform咗啲乜?

垃撚圾銀行

你有冇見過派口罩會逐個星期攞膠袋裝？

員工死左最多咪請過個證明唔到係公司感染的話，就繼續返工

呢間垃撚圾銀行星期五講話星期一開始銀行營業到4點，但Sales同前線全部要calling night要開捽數大會，完全當前線係condom，條命賤過狗，條數最撚緊要，完全冇當過員工係人。

重點係有某D員工上星期已經開始wfh, 證明佢地係知個嚴重性，但就唔比前線員工wfh, 就係因為銀行條數緊要過員工條命

辭職啦

岩呀
估到依加終於有人講

得office d 人有得WFH
番行果d 就無

垃撚圾銀行想出名，推爆佢

佢地大陸蝕到仆街 搵香港條數黎頂
十足十hsbc 一樣

呢間野爛哂架啦.... time is ticking

呢間垃圾bank，依家疫情大爆發，
班高層好似睇唔到，繼續日日見客約食飯，
個客都知驚話取消唔食，
班垃圾竟然即刻約第二個客照食
疫情加社運影響，生意差冇人想，
字母人仲狂捽數，
而且無視疫情嚴重，開會唔戴口罩，
真係當正自己係皇帝咁，
祝你早日冚家中招一鑊熟

Back Office 都唔係人人有，話會影響productivity

30% WFH 都好過KXB 0% WFH

仲有成大堆中資仲撚衰 不過冇乜人做所以冇人上黎爆料咁解

講得啱呀，銀行真係話9知你，HR又話要productivity 又話淨係得3成人wfh。成班垃圾老屎忽department head計晒縮數，放AL又計，bcp又計，以為自己好L醒計L到盡要個個返晒工齊齊做東亞病夫。
總9之，下低d員工唔返工就唔L得

Btw, 3成人可以wfh條數點樣計出黎

聽講某啲WFH 都要同team head見客，只係象徵性地WFH，遲啲一鍋熟

仲有公司派山東口罩

P牌仔幫唔到你推 希望其他巴打幫推

當前線職員係狗 派埋啲大陸濕鳩口罩

收到風聽日開始WFH比例5:5

各dept點實行就唔知喇

係呀，上面班仆街蝕完就喪加Target去搵香港頂，條數係之前幾倍，cls

大粒野果2個仔真係...二世+敗家到不得了

成間Bank變撚哂，剩係識計縮數，整到個Scorecard完全0透明度，最好Sales跑數唔好出糧，剩係想吸平錢，比D閪息D客，最好佢地放活期連息都唔使比

分行跟本唔夠客做啦
D盤爛，得d息魔

大家同事們一齊互勉吧，分行同事上

唔夠客做，社會運動，武肺全部唔係藉口，總之數係最緊要，話撚知你死人冧樓

咁講真 真係唔係籍口
做得bm/rm 你有熟客架麻
無熟客叫咩relationship manager呀？
有熟客=有數出架啦 鐵一般既事實

再補充
呢間野system 仲停留係90年代！ 根本好多野都唔support 點做大條數畀你

季季加target，對比2019年係加左1倍，事關定位自己係等同香港4大銀行，但無論客盤，產品定優惠都完全比不上。

公司年年都調整你人工 向上加啦
加返你數好合理姐

我係第間bank 支持你地

無野on9得過依家咁既事勢，仲要求同事上30個鐘training 。又無貢獻又無容易播毒。

如果係相等既話我同意，但人工每年加幅2%至4%，而target係加左1倍

跑唔足數會點？

炒

聽講好多department 都無得wfh,做多都只係分開d同事坐，有d坐開22樓而家坐23樓，咁樣叫做減低左風險

呢個做法好熟口面呀，要人跑數個陣就當自己大行，當自己同人地客底一樣，Target Set到大一大。有起事上黎，武肺？就當自己係細Bank，HSBC/BOC/SCB 唔做就唔肯跟住做，人地做佢就做一成，要關分行就揀D本身都冇乜人既大學分行，一係扮哂野關早一個鐘，之後繼續叫你Calling night或者開workshop問你點解冇數

前線間間都係咁，冇得改變，弱肉強食適者生存，可悲在好多同事為左要跑到條太空數，需要不擇手段，但有事上黎，公司第一時間係畫清界線。

有事最後一個wfh，無事第一個回復正常
口罩識透光，仲用信封裝
疫情好轉先裝隔聲膠版，不足一星期嗌到聲都沙加企係中間同客講嘢等於冇撚用
上次比嗰千五蚊你已經覺得好仁慈

走得好走啦
利申 走唔撚到

聽朋友講 佢都係東亞做back office
無得work from home , 仲要繼續派黑心罩
條繩好易斷
唯一抗疫措施就係比員工着便服

聽講BCP site 既同事無嫁🤡 要OIC主動加人頭先會派

營業到4點？
Please note that this is the approval to change the (business hour) of the branch network but (not the working hour of the staff . ) Branch staff should leave as long as their job is fully completed

垃圾銀行
唯一一間本地銀行都咁唔爭氣

唔好做吧

As long as their job is fully completed

4點關門 打call打到8點啦前線狗
Branch manager講： 同事上班和下班時間不變
詳情再通知

呢排都咁chur？想做死人咩

仲有恆生

星展wfh 2月到宜家無斷過 最有良心啦屌

Chur過恒記 當staff喺狗咁 趕住跑靚條數賣盤 痴撚線

就係因為垃圾無人買先仲係本地銀行

買盤果個聽仆街，依家新客根本至少special mention grade, 求其up兩個九唔搭八嘅理由就up返上去。間bank盤數完全overstate咗實際嘅asset quality.

2月到依家都係派呢隻，
個packing同係街見到既都有分別

垃圾銀行 利申 戶口已close

淡馬錫太屈機太有錢

呢隻都還好 再新嗰批嚇撚死人

True 有$1都會開SG 實waive

個口罩係湖北黑心口罩

初頭都起碼派medicom，依家派啲咁既口罩，擺明就。。。心照啦

早期係人事部存貨，之後就係政府退貨

咁你地想點先
唔滿意其實可以唔做
無production白出糧養你地阿？
大個仔啦

成班前線想偷懶
一黎普通流感
二黎無數銀行邊度搵錢出糧比你地

生性啦咁大個人

我都唔明點解online banking入password要用on screen keyboard? d人個腦點諗野？

咁更唔應該member only, 可能好多cd rom睇唔倒以為個個都好似佢地咁諗

賣盤都係好事，公司太多old seafood無咩productivity

ps. 公司派左咁耐口罩都未用過

次次d數字都唔同位，避免木馬程式經keyboard input/ mouse click 咩位而知道密碼

師兄 你真係當左銀行係善堂喎
公司無錢賺係咪要白出糧比你地？
上市公司唔洗同股東交待？
CEO 都要report董事會啦
你都係想公司白養你地唔洗做姐

大大力推

日日百幾宗 都無wfh

東亞銀行

公司無錢賺係咪唔駛出糧俾伙記呀撚頭

最慘你地係想唔洗做 無production姐
請你地就係要返工跑數

東亞真心屎嚟

咪係
成日話分行因為疫情 無客落黎 所以無數交比我
我心諗 請你返黎做bm/rm 熟客都無？
有熟客自然會有數架啦
成日就一味諗 點樣搵excuse去唔跑數

Wfh ≠唔洗跑數
你都係練體能做你嘅PC狗啦

明既 約個客係你屋見見呀麻

自己大廈有人中招
上司話你唔係密切接觸者
照返工啦

hr話冇指引

大爆發唔使問點解

真係好賤
正當人地銀行4點閂門，東亞同你玩冇補錢冇補假嘅OT，冇8點唔好走！
正當人地有密切接觸者中招，送14日有薪假俾你，東亞同你玩no pay leave！
大佬！我自發驗咋！早知唔出聲，上完31樓再上42樓同你一獲熟！

Btw no pay leave想要錢？扣年假都得

有咁多？ 1.x% only

交通一樣

武肺爆到仆街，交通無腦既減少上班人數措施

東亞算係中型size銀行
真係好廢

覆你位巴打以前都係做bank 都有講過咩生命力硬接廢老
何解考警後家下轉晒呔

既然佢地覺得無問顯 No pay leave緊係不了。
老細行過 就除低口罩飲啖水咳兩聲

雖然而家話閂4點 但working hour不變 照舊5點9先可以收工 無野做都要企到5點9先走得 cls

到底東亞高層同hr係咪狗黎？先會冇同理心到諗得出no pay leave 或者扣年假，去叫有密切接觸者嘅高危員工自我隔離？

Ching
做bo嘅，依家8點先走咋🤢🤢
冇錢冇補假添呀
啲同事9點都未走到添呀

仲要d巴士地鐵減班次，真係

其實份糧包埋
未做曬d野自然要ot
你office hour做曬既 咪準時6點走lor
會唔會係你time management有問題呢？

我認同你呀！好多人既time management都好有問題。啲律師呀 auditor 廣告狗 真係好垃圾 晚晚6點都做唔哂啲野

成班老屎忽等退休 唔捽死你先 咪要佢地埋單囉。

好似HR會講的野

唔夠人唔係公司既 Human Resources management 既問題咩

On9 公司 成間公司由上至下都係食古不化既老野

練好體能做狗跑衝警杯未呀？

係成班用公司資源做私人野的老屎忽

(轉至）

東亞銀行升級漠視員工生死 ！後勤篇（repost)

無良東亞後勤部門高層話因為hard doc唔拎得番屋企，所以sorry 唔係我唔俾你wfh 係我俾左你都做唔到野，輪班更加簡直係浪費晒d resources 幫唔到公司之餘又晒我米飯。

今日hr 都落左order只可以一半人返工，而後勤部門唔俾人wfh 係因為老板唔中意人wfh。
就算果幢有人中佢都係覆你：請留意身體狀況，如感不適，請到診所/醫院求醫，若情況有其他發展，再按照人事部指引安排，亦請按照公司/政府部門指引作出適當防疫措施。

搞咩split office就當係做左措施，無良上司！不理下屬生死！日日無所事事！特別冷對後勤同事！！！！
東亞口講最重視員工，但而家完全無視員工性命！

明明可以adjust volume 再安排同事輪班番工，但就係覺得你要日日坐係個位先叫有生產力，日日好似個工廠咁落黎思想，遲早東亞社區爆發

講埋九龍東咁高危，有冇諗過每日番工放工有幾多位塞係觀塘

Sorry for 1999
利申 借acc

大家一齊幫手足推爆個post

曾經返過APM 等𨋢同42樓 啲人多撚過行年宵

信用卡部門寄廚具sample都好笑啦，

寄dhl去加拿大喎

25kg幾千蚊啦

每年一田大減價 夠膽返工時間落去一田shopping

百年成就 一百年都係咁鳩樣
補充後勤同事都冇wfh

東亞銀行升級漠視員工生死 ！後勤篇（repost)

幫推
無壓力呢間野點會進步

推到姓李嘅仆街

呢間垃圾行由上而下都係咁
高層最鍾意要同事做d non business related既野，
就算唔想做都要頂硬上，除非你搏炒或者唔怕比人針啦，
影證件相、揾人包禮物送比自己細路d fd etc，
離曬大譜！

如果比東亞d大股東知道公司資源係咁用既會點呢？

同事冇vpn就要返工
但唔肯去幫同事申請vpn

代表咩

做哂嘢，唔俾做自己嘢ar ?

巴打返邊到
我知道有department 無vpn 都可以wfh

點為之完成工作咖？

上班時間行街正常？

算吧啦，東亞算好啦。某新加坡O字頭的銀行，死都唔給員工WFH;懶醒大兜亂，將d人分流去不同back up site就當防疫左..

東亞狗入黎正評

炒人啦先最大罪
其他罪算咩

老閭阿，依家咩年代？賺錢同員工健康係無衝突架，視乎你哋點安排咋，保障員工就蝕錢即係你哋無能力管理，你哋無能力不如退位識賢罷啦

講得好 ，特別係要返東九龍(APM)的同事! 字母成日話員工係公司最大資產，但wfh 永遠都係最遲，好多同事反映到今時今日都未批wfh

提款卡都要收錢嘅仆街銀行

明明依家營業時間收4點，有啲人揸住雞毛當令箭強迫員工收工收6點15

Well said

班老細咪衡量完
覺得唔洗對你地咁好lo
係你地覺得自己好重要
係公司最大資產姐
睇得自己太高
好心啦
你地呃埋呢幾年 等呢班老人家去左
下一代仲有無咁多人比你地水？
仲未講ai發展 網上銀行
比心機做埋呢幾年啦

東亞銀行冇聽過
病夫銀行就知邊間

啲老屎忽坐到退休咖

你放心喇，ai呢d野咁先進，local bank點會有資源做，要攪都十年八載。

前線重係唔會有wfh
話就話收4點，sales捽數冇得走！
Bo鎖門又冇得走！
即是咩都冇變過
明明前線風險先最高

有同事住嗰度已經兩單不明確診，上報左都要繼續返工，淨係叫佢有事就睇醫生，攬炒係遲早既事。

字母講左係GM 問題 唔關佢哋事

推呀 diu

推呀

hr話冇政策

分行收4點，Sales就去開捽數會，玩Roleplay，打Call到7，8點，個個都講緊要減少接觸, 間撚屌Bank就日日問你點解見咁少客

唔想做咪劈炮囉戇尻仔，又想懶又想出糧間公司你老豆開嫁咩

重申 : wfh 係要call客 做memo 唔係攤係屋企Hea
日日百幾單 你都唔會出無必要的街

Push!

老闆無理迫R M跑數 大廈有多宗不明確診 都仲要約客食飯

全港最垃圾銀行

再推

法巴

今日終於訓醒叫人隔離

攬炒先鋒東亞銀行

分行繼續無任何wfh措施，繼續喪calling night約客，點打都唔會有客呢段時間落銀行啦

你見佢咁既時勢仲加target 仲捽過平時就知咩事啦

聽講佢計算方法又幾得意

假設你大廈有確診14日內有確診

今天29/7 ,當你大廈確診日係17/7確診
你今日wfh(當然你部門唔比你走，叫你handover到收工) 聽日就返工
咁就隔離左14日

係咪好勁？

分行4點關門 然後幾點先俾走？

個新裝修洗好多錢架

做過兩間local bank之後永世唔會再做

同大bank 真係差好遠

中左一定要用口水洗晒成棟APM

係銀行成日話paperless但永遠end up永遠要hardcopy

同行幫推

根本間間銀行都係咁 當員工係狗 特別前線

Bo咪又係狗